好想trans u 留係到真係好唔開心

今年yr1 一直好想入cu但最後入左hku 我知有人會話我有港大讀已經要心足 但入左嚟個幾月都仲係好唔開心 hall/成間u/呢個月嘅經歷都係唔開心區多 之後晚晚會因為自己入唔到cu而喊
我想知三大trans三大係咪真係冇機會 gpa 爆4係咪都未必收 我係non jupas ib考 quit u再報中大未必會收
今日去完一趟cu 入到個校園個下真心喊左出嚟 好想去cu讀書 有冇巴絲可以解答到我嘅疑問同俾啲意見

點解咁想去cu?

隔離飯香 比你trans到你都會後悔

因為鐘意個校園環境 同埋想去讀新傳

但留係到都好唔開心

On9

利申：中大新傳

你都講到咁
quit la
最緊要咪後悔

願聞其詳

同埋見到中大啲人玩ocamp好開心 hku啲ocamp/hall o真係冇得比

呢個係性格問題 你摺嘅話入到CU都一樣會唔開心

但係上網search過 啲人話ugc trans ugc 係冇可能 想知係咪真係咁渺茫 好想走

根本你唔開心就唔關入咩u事 係你呃自己你入到cu嘅個情況會不一樣

Hku d hall係咁撚on9 嫁啦
建議你quit 左佢會開心啲
同埋唔好上莊，hku 上莊都唔係咩輕鬆事

利申：住左2年hall quit 左之後成個人輕鬆左好多

參加左touch camp同hall o
先講touch camp做咩都係俾人計分 做乜野都要小心
Hall o做乜都俾人鬧俾人仙 到而加都未知意義係邊 關咩舍堂教育事 而且住hall又要步步為營 仲要組爸媽係一啲都唔caring
我個科大科又冇乜機會識同學 冇朋友
個個人都好西 有利益先埋你身
見到中大好開心 有自己好firm嘅組mate
可能你地覺得dem beat on9 但我都想試下呀媽咪

利申唔摺 人前yo得起 係hall都join左好多野 但就係唔係自己想要嘅ulife

下年試下搞下fac soc 細soc o camp
呢啲o camp 會開心啲，真係齋玩
Arch/dental 除外

本身入到cu諗住上 但hku不了 同埋當初住hall 真係天真會以為有班好firm嘅朋友 但其實只係我太天真

係咪真係冇人知點trans u

唔識人 我係垃圾

Hku晚culture係on99咁
中大就正氣d 我玩ocamp冇講過咸濕野淫亂game 唔會迫人又唔會扮哂大佬 好似hku d大仙咁既
想自摺亦可

利伸：中大崇基fm

咁關咩事

我都想入cc 入到中大嘅你真幸福

講真唔好諗trans u 啦，internal transfer 都好撚難
唯有帶眼識人，識番班真心friend
下年睇下有冇poster 話招組爸媽啦，或者下年去玩下街莊o camp
我year 1 個年玩音樂社都有個year 4 一齊玩

間間都係咁咋

我個陣都猶豫入hku定cu好架
但真係比hku culture嚇親
我有朋友hallO比人搞到喊 又要扮sociable
Cu係易玩得埋 但真心朋友就仲未搵到
我係hall比較接 但出去同人玩就頗yo
同埋其實我好憎dem beat

真係咩 好唔想留係港大 係咪真係冇可能
利申ba仔想trans去cu soc sci

Ntw 如果真係頂唔順就quit u 報過jupas la趁而家未截

Dem beat真係唔係個個啱 但我覺得好青春好熱血
我個陣差一分 入唔到cu
中四已經立志入cu讀新傳 唉

我本來係non jupas ib入 quit u個分未必用得返/未必入到soc sci

同你掉返轉，cu班偽君子望到都反胃
quit左後入返hku，大家真小人，做完project 各散東西，啱哂我呢啲放蕩不羈嘅人 同埋hku係比較真.國際化，我係cu講普通話仲多過英文

cu開心啲？人哋係你後面笑你死毒撚扮social咋

咁算啦
我個fd ib入hku
讀讀下quit 左
最後只係入得番非三大

快撚d quit 咪撚阻住哂

Ib去hku
應該同啲人幾岩玩架喎

hku班人又何嘗唔係？上面巴打講得啱 間間u情況差唔多 但cu始終俾我印象好好多 而且識好多cu人佢地都好好

所以咪諗trans u

係咩 我真係識唔到朋友 頂多得講hi bye 嘅hallmates

咁你都係快啲quit u仲好 ugc tran ugc難過你係hku搵到真心friend

tran咩呀
直頭quit u啦
唔好浪費資源

但係quit左u分分鐘冇書讀

下年2000年多人報，u可能仲有得讀，不過三大就凍過水 點解唔嘗試下行出自己comfort zone

冇人咩父母接受到自己仔女讀到hku去quit u入非三大 係膚淺但老一輩係咁諗

樓主讀緊咩科先？
如果你讀緊果科係自己有信心可以爆GPA嘅可以non-jupas trans去cu
一係就用返你上年個ib成績報jupas
兩個都未截止報名，你可以留意下
利申 都係year1 唔知quit唔quit u好

讀梗ba文學院 未揀major ib得個34分 但soc sci要35先入到

你都要加油 想轉去邊

re唔到jupas好撚搞
同一間u向下trans就話易
trans u 真係898

前排搞左julac去左中大玩左轉 大就大啲同景幾靚 不過又咪同平時係kong u咁行一樣，好多都係hibye. btw我係崇基個頭行

外國轉係點 去劍橋再讀master啦一係

可能係我對中大ff過多 但個科我都係好想讀

根本心態問題
自己怕蝕底怕social去到邊度都係死
你話你自己social無用，可能人地唔係咁睇你
況且hku咁多野玩，唔玩hall咪上莊，唔上莊咪玩club玩team
肯拋自己出黎，讀咩u都會開心

利申：中學個個都話想上到u warm d，個個都揀cu，自己上年讀poly褶埋一舊，今年hku重頭黎過，不知玩得幾開心

我都係想入新傳，不過入左nursing
我文科底入既
好想入中大
但中大傳理個分真係高到有d誇張

如果真係quit就再考DSE睇下入唔入到social science 再揀傳理

hku hall culture都唔係第一日既事
點解個個fm都要爭住入去比人撚
好心就杯葛佢啦

如果樓主有心讀中大新傳嘅話 可以quit u入咗cu其他科(eg文學院)再internal transfer 不過就會有啲辛苦

前提要入到中大

我當初以為會好有歸屬感個啲 點知冇

咁辛苦入新傳我驚你有期望落差

你啱嘅我冇得駁 但係hku真係好唔開𠖥 有咩方法 btw你係ugc trans?

我知chur到仆街 好想咁chur法爆肝死

中大文學院應該有啲科收得冇咁高？eg人類學英文宗研嗰啲 (不過都要預會defer)
btw 港大新傳有冇得諗啊

冇啦dse就唔會 不過你係cu nursing?

港大新傳不了 而且重點 我好想去cu讀書

乜hku真係咁有問題
定有分？ 有冇港大人講下

你睇我好我睇你好咁啦
見工畀人問點解夠分唔入hku

不過如果真係好想去cu讀不妨諗吓cu有咩科你而家個分係穩入嘅

明樓主既感受
tran u 啦

一半半 一嚟自己個心仲係想入cu 二黎真係有班唔係好好嘅人 唔係話冇 只係我未遇到 而且我冇咩開心經歷

CU咪又係咁上下
到deadline先黎r鳩人份功課炒既有 Freeride既有 狗眼看人低既有 伏鳩人既都有
根本間間u都有呢d人 你係咩人既你轉去邊都一鳩樣

quit u rejupas

識人同你一樣 quit hku入cu 而家好開心
需要傾下可以留tg

我都係hku fm兼有住hall，同你諗嘅野都差幾遠，至少我冇討厭呢度啲人同物，巴打可唔可以再講多啲

多謝你 我上網望望先

好難得

真係 佢係re jupas?

屌想入hku入左ust 本身有諗過trans u但係太難放棄左

想做就做啦

拎返上年嘅jupas分重新報過
去咗cu係好似返返去自己地方咁
校園又大又靚又好feel 啲人係真係好好多

邊個同你講去到CU一定就會識到好好既人
你係讀nursing既話遲d分group上lab/CAES
你會有多d機會識到同學
我覺得讀nursing會比其他科大d機會識到真心fd
始終同學之間少d競爭 大家幫大家順利畢業做姑娘

利申 hku nursing 老鬼

之前都好似你咁想quit u 入cu因為真係好鐘意cu，不過最後都係冇做到，依家都final year。不過識人trans u 係非三大trans 去cu，好睇interview。自己都試過不過係interview 衰左，如果有信心可以做好準備試下

一開始我承認對hku同cu已經有偏見 覺得hku人係西面cu係nice reg day day1已經俾人西左幾次面 可能係我問題啦 之後去touch camp hall o都係唔開心居多 hall o個晚成日喊 同組mate又唔係firm 組爸媽又唔係好caring 個陣時見到中同去到cu玩ocamp好開心啲組crew又好caring真心幾崩潰 直頭覺得入左hku真係好唔好彩 但過左o 係hall啲current都唔會再仙你 但就係冇咩真心朋友 開左學一路都幾好 慢慢接受左hku 但夜晚靜落嚟 rm訓左之後就會喊 好想入cu 好唔想留係到 覺得自己唔屬於呢到 唔係係hku嘅人 冇咩朋友 喊完 攰啦 就去訓 今日去左轉cu 的起心肝係呢到開po 問下大家trans u 真係好想去cu啊

我今日去中大個陣都有咁嘅感覺 但前提係我冇得用jupas

係 唔該你

我覺得係偏見真心hku未去到會食人嘅地步，個别hall另計。
同埋我大把cu fd都讀得唔係話好開心，啲firm係好表面咋。
不過真心firm乜鳩，個個都有老死有中同，你點要求大家識咗一個月會好熟

唔係cu
樓主會唔會考慮中大中文系？
因為non-jupas 轉u+轉科 成功率好似有啲低 ，淨tran u會易啲
之後可以再minor/內部trans去傳理
不過樓主你要問返自己係淨係唔鍾意hku想入cu定真心想入傳理
同埋要問返自己入cu之後會唔會再發生你係hku嘅情況

睇得出樓主同我fd一樣係應該入cu嘅人
上面啲人話hku同cu冇分別果啲可以唔洗理
可以話你聽真人真事
第一年讀hku冇咩真心朋友 而家都唔鍾意呢間u
成日喊 冇點開心過
之後quit左u 重新入返cu
即刻識返好多同類嘅人 日日snapchat見佢都好開心咁

實有好多人話你聽轉第間u情況未必會改善
但憑樓主個心偏向cu 我都幾肯定你轉去cu係人生最正確嘅決定
真心見到個fd嘅轉變先咁建議你
想了解多d留個聯絡方法 可以搵你詳細傾傾

係真心想入cu讀新傳 但如果係文科嘅 我都ok

CU係指CityU定Chinese U

新三大係HKU, UST, City喎

好！有得傾

但hku我真係乜都冇

連登新手 係咪留telegram

touchwood講句，你啲口吻好似sale保險咁 no offence

sorry 見到樓主好似exactly見到個fd上年嘅情況咁
施救心切 打完都覺得講得有啲奇怪
不過句句真心

你留低tg啦我叫佢搵你

我由中四開始就aim cu,溫書嗰陣靠睇dem beat黎吊命。
放咗榜之後就喺cu 同hku揀，同個兩個u都讀過嘅朋友傾完，諗咗好耐之後就揀咗hku.
原因係我做完個表析表，發現兩間u嘅人都係一鳩樣，
唯一影響你開唔開心真係睇你自己點睇。hku唔係絕對嘅差，cu亦唔係絕對嘅好。我覺得你比起日日諗住要返cu,不如細心靜落黎，諗多啲兩間嘅分别先。話哂走唔係易，日子都係要過

你唔鐘意讀文學想讀comm咁本身留係到都無意思啦，早啲走無謂日日喊

你入唔到cu so sci可以入其他系然後tran去comm, cu econ好似收得幾低，一係cu英文

好似過到3就好大機會tran到，聽fd講

Quit左ust去CU
好開心

香港唯一一間真係似返間大學 唔係職訓

試下trans囉
無得輸既

唔通你覺得成班差少少入medic走去報science搏trans科會差過你

為間U而決定trans u就係on撚9
U就4年 個title/ degree 就一世

利申：兩間都讀過，Quit HKU trans cu
覺得玩其實兩間都係咁玩，睇你識唔識去join
係hku玩唔埋，我唔覺得黎到cu 會好得去邊

Telegram: mditgcu

當年我都係rejupas
Quit cu 入返 hku
個時唔鐘意cu到走晒堂，有hall都唔訓，又係日日喊
後尾有個同course 同學話quit u rejupas, 我就即刻quit 埋開開心心等Jupas 放榜

我中學時都係好想入cu, 點知搞到咁
但而家係hku好開心，自由好多，international 好多，冇中學feel
而識朋友，上下tutor/ 細班，r下水吹都識到
更何況樓主未揀major, 揀左major 會易識d

不過我覺得如果真係唔開心，趁未浪費太多時間就quit 啦，但ib我就唔知了
開心緊要d

唔講啦 怕俾人起底

恭喜哂

Cu英文唔係好高分？

入CU一定唔好揀崇基
偽善集中地
CU我覺得無你想像中咁好 不過Hall culture大部分都聽聞比hku好好多正正常常

CU係一個行致管理負分既學校，諗清楚先

多謝你 我會諗真啲

有冇例子

講多少少得唔得

U個3年讀得開心d係岩 出到來就無機會玩

［member]香港IB得幾間 樓豬st.paul,CKY定英基? 勿相認 ［member]

屌自膠

不如quit咗佢再戰dse算撚數啦，trans u難度高撚到仆街

樓主住仙hall定摺hall
啲人好鍾意話唔同hall唔同文化

講真 唔理仙hall chur hall tappy hall on9 hall
過左10日9夜hall o 都只係得hi bye fd既話
你自己肯定係社交都幾大問題

估唔到真文毒仲未出現

三間都唔係

咁同rm/樓友係fd嚟嘅 但完全唔係個回事

你自己諗清楚啦 咁大個人唔好後悔就得

Hku>cu，我就是成功例子。

利申：quit u考多次dse

我指quit唔quit u